美國經濟受挫 特朗普或投降 棄徵稅求協議

向中國商品徵收關稅，拖垮中國經濟，迫使北京讓步向華府妥協。這是美國總統特朗普對於中美貿易戰的如意算盤。
貿易戰確實對中國經濟造成打擊，但亦為美國投資市場持續帶來動盪：股市連坐數月「過山車」，蘋果iPhone在中國的銷量未如理期，製造業數據創兩年低位。可見現實不似預期。
事實上，特朗普早前已開始放軟態度，放棄對徵收關稅的堅持，改為希望與中方達成貿易協議。白宮官員下周一（7日）將訪華進行貿易談判，屆時或會為市場提供更多啟示。

中國經濟受挫 美國「捨身撞擊」
受貿易戰影響，中國經濟開始顯得疲弱。財新製造業經營活動指數（PMI）12月錄得49.7，比起11月時的50.2下跌0.5，失守50關口，反映製造業收縮。一份對於中國製造業的私人調查結果亦指，行業在12月時錄得19個月來首次收縮。
美國亦難以在貿易戰中獨善其身。蘋果iPhone在中國的銷量於11月大跌，公司周三（2日）更罕有地發出盈利警報，將第一季預期收益從890億至930億美元（約6942億至7254億港元）下調至840億美元（約6552億港元）。公司將表現欠佳歸咎於中國經濟減弱，以及iPhone收益遜預期。
美國供應管理協會（ISM）周四（3日）公布的12月製造業指數再次為市場投下重磅炸彈。12月的指數報54.1，雖然仍處於增長水平，但其中訂單指數從11月的62.1大跌至51.1，錄得2016年8月以來新低。有經濟學者指，在近35年來，僅錄得兩次如此大的跌幅，分別是2001年10月跌5.4點，和2008年10月跌9點。

禮拜一又千升

若然屬實

成地精

無可能，美國只係內鬼多，明知國家打緊經濟戰仲加息，咩撚野獨立睇數據乜鳩都係假，陰地裡個個都各懷鬼胎，大陸就一個人話事，只要佢唔太過柒繼續由鳩d人跳樓破產，有排拖住玩

fake news

OK, all in 中國

蘋果賺少50億美金就講到盈警, 成個美國就死左咁, 但支那成個國家pmi跌穿50就反而無事, 篇新聞真係公我贏字你輸

iphone跌就緊架啦
成皮野一部手機
有幾多個有錢年年換

ok

侵侵投降？

b浪來了我帶路

點會啊 美國咁強大 公佈d假數據呃大陸佬 實情係撚緊狗

分析認為

美國捨身撞擊
分清庄閒未

一早講左美國係紙老虎，點會夠中共大帝國鬥 !

岩呀，所以要同隻紙老虎鬥，撕開佢既假面目

咁仆街

b浪來臨 龍三已到

HK01

見列美國同投降連上關係已經知道唔使睇

輸到有幻覺？